[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-1c52788a})
# 5 Последние данные

[comment]: # ({/new-1c52788a})

[comment]: # ({new-a86c547b})
#### Обзор

Раздел *Мониторинг → Последние данные* можно использовать для
просмотреть последних значений, собранных элементами данных, а также для
доступа к различным графикам по этим элементам данных.

Когда вы открываете эту страницу в первый раз, ничего не отобразится.

![](../../../../../assets/en/manual/web_interface/latest_data_default1.png)

Для доступа к данным вам необходимо сделать выбор в фильтре. Чтобы это
сделать, нажмите на *Фильтр* и выберите группу узлов сети, узел сети,
группу элементов данных или имя элемента данных.

![](../../../../../assets/en/manual/web_interface/latest_data1.png){width="600"}

В отображаемом списке нажмите на '+' рядом с именем узла сети и
соответствующей группой элементов данных, чтобы раскрыть последние
значения этого узла сети и группы элементов данных. Вы можете раскрыть
все узлы сети и все группы элементов данных, нажав на '+' в строке
заголовка, таким образом, раскроются все элементы данных.

*Обратите внимание*: Имя деактивированного узла сети отображается
красным цветом. Данные по деактивированным узлам сети, включая графики и
списки значений элементов данных, доступны в *Последних данных* начиная
с Zabbix 2.2.0.

Элементы данных отображаются вместе с их именем, временем последней
проверки, последним значением, величиной изменения и ссылкой на простой
график/историю значений элемента данных.

По умолчанию отображаются только значения, которые поступили в течении
последних 24 часов. Это ограничение введено с целью улучшения времени
изначальной загрузки данных на больших страницах. Также имеется
возможность изменения этого ограничения, изменив значение
[константы](/ru/manual/web_interface/definitions) ZBX\_HISTORY\_PERIOD в
*include/defines.inc.php*.

[comment]: # ({/new-a86c547b})


[comment]: # ({new-84099469})
##### Кнопки

Кнопки справа предоставляют следующие опции:

|   |   |
|---|---|
|![](../../../../../assets/en/manual/web_interface/button_fullscreen.png)|Отображение страницы в полноэкранном режиме.|
|![](../../../../../assets/en/manual/web_interface/button_kiosk.png)|Отображение страницы в режиме киоска. В этом режиме отображается только содержимое страницы.<br>Кнопка режима киоска появляется после активации полноэкранного режима.<br>Чтобы выйти из режима киоска, переместите курсор до появления ![](../../../../../assets/en/manual/web_interface/button_kiosk_leave.png) кнопки выхода и нажмите на неё. Обратите внимание, что вы вернётесь в нормальный режим (не в полноэкранный режим).|

[comment]: # ({/new-84099469})

[comment]: # ({new-dd13c026})
##### Mass actions

Buttons below the list offer mass actions with one or several selected items:

-   *Display stacked graph* - display a stacked [ad-hoc graph](/manual/config/visualization/graphs/adhoc)
-   *Display graph* - display a simple [ad-hoc graph](/manual/config/visualization/graphs/adhoc)
-   *Execute now* - execute a check for new item values immediately.
    Supported for **passive** checks only (see [more
    details](/manual/config/items/check_now)). This option is available only for hosts with read-write 
    access. Accessing this option for hosts with read-only permissions depends on the 
    [user role](/manual/web_interface/frontend_sections/administration/user_roles) option called 
    *Invoke "Execute now" on read-only hosts*.

To use these options, mark the checkboxes before the respective items,
then click on the required button.

[comment]: # ({/new-dd13c026})

[comment]: # ({new-b6e60197})
##### Использование фильтра

Вы можете использовать фильтр, чтобы отображались только те элементы
данных в которых вы заинтересованы. Ссылка на *Показать фильтр*
расположена справа, выше таблицы. Вы можете использовать его, чтобы
отфильтровать элементы данных по строке в имени; вы также можете выбрать
отображение элементов данных, с которых еще не собирались данные.

Указывая родительскую группу узлов сети косвенным образом будут выбраны
все вложенные группы узлов сети.

*Показывать детали* позволяет расширить отображаемую информацию по
выбранным элементам данных. Будет отображаться такая информация как
интервал обновления, настройки истории и динамики изменений, тип
элементов данных и ошибки элементов данных (в порядке/неподдерживаемые).
Также доступны ссылки на настройки элементов данных.

![](../../../../../assets/en/manual/web_interface/latest_data21.png){width="600"}

По умочанию, элементы данных без истории и детали не отображаются.

**Ситуационные графики для сравнения элементов данных**

Вы можете использовать маркер из второй колонки, чтобы выбрать несколько
элементов данных и затем сравнить эти данные на простом или стэкируемом
[ситуационных графиках](/ru/manual/config/visualisation/graphs/adhoc).
Чтобы это сделать, выберите интересующие элементы данных, затем нажмите
на требуемую кнопку графика.

**Ссылки на историю значений/простой график**

Последняя колонка в списке последних значений предлагает:

-   ссылку на **История** (для всех текстовых элементов данных) - ведет
    к списку (*Значения/500 последних значений*), который отображает
    историю предыдущих значений элемента данных.

```{=html}
<!-- -->
```
-   ссылку на **График** (для всех числовых элементов данных) - ведет к
    [простому графику](/ru/manual/config/visualisation/graphs/simple).
    Однако, как только график будет отображен, выпадающее меню справа
    сверху предложит возможность переключиться к *Значениям/500
    последних значений*.

![](../../../../../assets/en/manual/web_interface/values1.png){width="600"}

Значения в списке отображаются как "сырые", то есть, постобработка не
применяется.

::: noteclassic
Общее количество отображаемых значений определяется
значением параметра *Лимит элементов в результатах поиска и фильтрах*,
указанному в [Администрирование →
Общие](/ru/manual/web_interface/frontend_sections/administration/general).
:::

[comment]: # ({/new-b6e60197})
